Protucoll № 9 sel 1. Augusti kuu pääwal 1888
Koos ollid kohtu peawannem: P. Somberg,
kõrwamehed: M. Limberg
ja J. Weber.
7. Liisa Kleius kaebas kohtu ette, et temal kadund nelja nädala eest üks willane lõng 18 parmast suur ja 4½ küünart pik ärra. Ühel pääwal saanud tema sallaja Ann Webersoni järelt ühe uue suka kätte ja se olnud just tema lõngast tehtud. Passind suka lõngaga koku ja olnud üks. Tema ollema suka ja lõnga kaasa wõtnud ja kohus wõib naad koku passi.
Anna Weberson tunnistas kohtu ees, et se suk tema suk ei olle; ega tema olle ka mitte Liso Kleiuse lõnga warastand. Temal on omal praegu koddu 2 leisikat nisukest alli lõnga ja ka suk poolikul, aga on sinnakam all, kui Liisu Kleiuse lõng.
Kohtu ülle kuulaminne jäeb teiseks kohtu pääwaks, sest et Ann Webersoni lõnga proowi ei olnud kohtu ees. Seda A. Webersoni lõnga proowi peab tallitaja teiseks kohtu päwaks  muretsema. 
Kohtu peawannem:  Peeter Somberg XXX   
kõrwamehed  Mart Limberg XXX   
ja   Jakob Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
